## Вариант 11. Простое наследование. Принцип подстановки ##  

Базовый класс: ТРОЙКА_ЧИСЕЛ (TRIAD)  
Первое_число (first) - int
Второе_число (second) - int  
Третье_число (third) - int  
Определить методы изменения полей и увеличения полей на 1.  
Создать произвольный класс TIME с полями часы, минуты, секунды.  
Переопределить методы увеличения полей на 1 и определить метод увеличения даты на n секунд и минут.  

###### Результат программы  
![result4](https://sun9-64.userapi.com/impg/3-2GhbmmUL5mjB8NekBP2u8BzHhS8KNJYsaoHw/5JpXmlHa_oY.jpg?size=154x633&quality=96&sign=975f52c953fbade3dd95c30d73ed1fe2&type=album)

###### UML-диаграмма  
![uml4](https://sun9-27.userapi.com/impg/nTE-cVuRnp7-juCW4xj4svWv18gutLK0JTmL2Q/nY-YjmUXuOM.jpg?size=713x297&quality=96&sign=850cbba593021de60d71a0bc50a2e074&type=album)

**1. Для чего используется механизм наследования?**  
Наследование используется для получения нового класса на основе уже существующего. Существующий должен быть дополнен или изменен для создания нового класса.  

**2. Каким образом наследуются компоненты класса, описанные со спецификатором public?**  
Используется любой функцией, которая является членом данного или производного класса, также возможен доступ извне через имя объекта.  

**3. Каким образом наследуются компоненты класса, описанные со спецификатором private?**  
Используется только функциями-членами данного класса и "друзьями" своего класса. В производном классе (дочернем) не доступен.  

**4. Каким образом наследуются компоненты класса, описанные со спецификатором protected?**  
Позволяет получить доступ к члену класса, к которому принадлежит, а также друзьям и производным классам. Но защищенные недоступны извне класса.  

**5. Каким образом описывается производный класс?**  
Проивзодный класс наследует описание базового класса, затем может быть изменен добавлением новых членов, изменением существующих функций или измением прав доступа.  

**6. Наследуются ли конструкторы?**  
Нет.  

**7. Наследуются ли деструкторы?**  
Нет.  

**8. В каком порядке конструируются объекты производных классов?**  
Снизу вверх: сначала базовый, потом компоненты-объекты (если они имеются), а потом сам производный класс.  

**9. В каком порядке уничтожаются объекты производных классов?**  
Сверху вниз: сначала производный, потом компоненты-объекты, а потом сам базовый класс.  

**10. Что представляют собой виртуальные функции и механизм позднего связывания?**  
Виртуальная функция - метод базового класса, который может быть переопределен в классах-наследниках. Используется, когда указатель базового класса указывает на объект производного (спецификатор virtual).  
Механизм позднего связывания (полиморфизм) - применение одного и того же метода у разных объектов и получение разного результата, в зависимости от типа объекта.  

**11. Могут ли быть виртуальными конструкторы? Деструкторы?**  
Конструкторы не могут быть виртуальными.  
Деструкторы обязаны быть в том классе, где используется виртуальная функция.  

**12. Наследуются ли спецификатор virtual?**  
Виртуальность наследуется, причем спецификатор virtual может не использоваться.  

**13. Какое отношение устанавливает между классами открытое наследование?**  
Производный класс наследует все свойства и методы базового класса и их можно расширить или переопределить.  

**14. Какое отношение устанавливает между классами закрытое наследование?**  
Производный класс может обмениваться некоторыми свойствами или методами базового класса, но не наследует их.  

**15. В чем заключается принцип подстановки?**  
Если производный класс наследует базовый класс, то объекты производного класса должны быть безопасной заменой базового класса. При этом сохраняя все свои свойства.  
При подстановке производные классы выполняют ожидаемые действия и сохраняют поведение базового класса.  

**16. Имеется иерархия классов. Какие компонентные данные будет иметь объект x?**  
```
class Student {
    int age;
public:
    string name;
    ...
};

class Employee: public Student {
protected:
    string post;
    ...
};

class Teacher: public Employee {
protected: int stage;
    ...
};

Teacher x;
```
int stage, string post, string name, int age.  

**17. Для классов Student, Employee и Teacher написать конструкторы без параметров.**  
```
Student::Student() {
    age = 0;
    name = " ";
};

Employee::Employee () {
    post = " ";
};

Teacher::Teacher () {
    stage = 0;
}
```
**18.	Для классов Student, Employee и Teacher написать конструкторы с параметрами.**  
```
Student(int age, string name);
Employee(string post);
Teacher(int stage);
```
**19.	Для классов Student, Employee и Teacher написать конструкторы копирования.**  
```
Student(const Student& s);
Employee(const Employee& e);
Teacher(const Teacher& t);
```

**20.	Для классов Student, Employee и Teacher определить операцию присваивания.**  
```
Student& operator=(const Student& s);
Employee& operator=(const Employee& e);
Teacher& operator=(const Teacher& t);
```
